KO對手後到處點火頭 觸怒武林 格鬥狂人遭太極高手圍堵

KO對手後到處點火頭 觸怒武林
格鬥狂人遭太極高手圍堵

158,553

適中字型
較大字型

■徐曉冬連日向各大門派下戰書，掀起一場武林大風暴。
■徐曉冬連日向各大門派下戰書，掀起一場武林大風暴。
【本報訊】中國MMA（綜合格鬥技）教練、被稱為「格鬥狂人」的徐曉冬，上月以20秒閃電打敗太極宗師魏雷後，聲名大噪。以為贏了世界拳王的他，到處點火頭撩交打，不是指摘傳統武術是騙子，就是放話要約戰各大門派，其囂張的態度，觸怒全國武林人士。徐昨日在北京結束訪問準備離開時，突然遭多名太極拳實力戰將圍堵，據稱有太極弟子不滿約徐比武被拒，於是圍堵對質，事件鬧上派出所，這場武林大風暴仍然持續。
記者：廖智廣

《蘋果》記者昨午與徐曉冬助理約好與徐進行電話訪問，隨後採訪時間再次致電，其助理氣喘吁吁地說，徐在北京被人圍堵：「下電梯的時候，被太極的弟子堵住，不讓我們離開大廈！」他後來以處理事件為由掛線。徐在微博直播被圍過程：「突發事件！城市（應為陳氏）太極拳在望京銳創國際大廈！陳式太極拳，陳曉旺（應為陳小旺）的學生7人！突然跑出來，圍住我！」
事緣徐曉冬昨午在銳創國際大廈接受傳媒訪問，結束後啟程離開，不料在準備搭電梯時，徐與助理被多名自稱「陳氏太極愛好者」的壯漢，用身體阻攔離去。壯漢提出問題要徐回答，徐反指無可奉告。

■綜合格鬥技教練徐曉冬（右）閃電擊敗太極宗師魏雷驚動武術界。

■陳氏太極拳弟子王岩（左）、劉凱（左二）阻徐曉冬（右）離開。

僵持35分鐘報警了事
雙方在電梯口僵持超過35分鐘，徐隨後報警求助，眾人被帶返望京派出所。有網民認出圍堵者包括陳氏太極拳實力戰將陳建強、王岩、劉凱等人。
但故事有另一版本，陳氏太極拳官微昨刊文指，王岩、陳建強等赴京向徐曉冬下戰書被拒，幾經波折當面質問，弟子問徐為何多次詆毀太極拳，徐說：「無可奉告！」《蘋果》翻查其中三名向徐對質的陳氏太極門生，原來大有來頭，王岩（27歲）是國家一級拳師、國家一級教練；劉凱（30歲）現任世界太極拳聯誼會副會長，國家一級拳師及散打教練；陳建強（27歲）是陳氏太極拳第20代傳人，陳家溝太極拳學校主教練。

點名約戰馬雲保鑣
徐曉東近日到處向武林人士下戰書，甚至點名希望與阿里巴巴創辦人馬雲的保鑣李天金比武，自稱熱愛太極和自由搏擊的馬雲昨在微博留言，強調太極拳肯定能用於實戰，但真正能打的人不多，隨着時代進步，拳劍刀棍已成運動樂趣，核彈面前，一切武功同是天涯淪落人。中國武術協會介入事件，前日向各地武協發通告，強調徐曉東和魏雷的「約架」事件，違背武德，涉嫌違法，應堅決反對。徐將於下周一飛赴台灣交流。

下一則
敗陣「宗師」死撐︰使內力會死人

■陳氏太極拳弟子王岩（左）、劉凱（左二）阻徐曉冬（右）離開。